\chapter{Conclusiones}
La primera parte de esta tesis tuvo como objetivo
la detección de las submallas que presentan agujeros
en su topología; con los resultados mostrados,
cuya evaluación es visual, podemos concluir que efectivamente
la detección de agujeros en mallas cerradas no presenta 
inconvenientes al comparar el grado del vértice con
el número de caras a la cual el vértice pertenece, determinando
de esta forma si es un vértice borde o no, y con el conjunto
de vértices borde determinar las submallas que los contienen. El
problema sería, cómo determinar los hoyos en mallas
abiertas, para ello seria necesario determinar primero los vértices
que forman la abertura o contorno de la malla.
